\selectlanguage{ngerman}

\begin{abstract}
Diese Arbeit soll Bildungsinstitutionen dazu ermutigen, \glsentry{freie-software}
einzusetzen und die mit ihr verbundenen Prozesse aktiv zu leben. Sie möchte zu
einem kollaborativen Modell der Zusammenarbeit anregen, in dem Schüler:innen
gemeinsam mit Lehrpersonen und der Verwaltung den Schulbetrieb gestalten und
erleben. Damit spielen Schulen eine wichtige Rolle im Wandel der Gesellschaft,
der durch eine umfassende Bildung der Erwachsenen von Morgen geschieht.

Die Kontrolle der Informationstechnologie, die wir heute international tätigen
Grossunternehmen überlassen haben, können unsere Schulen so zurück in die Hände
unserer demokratischen Gesellschaft holen. Es handelt sich um kein
Informatikthema, sondern um einen Weckruf zum Wahrnehmen unserer politischen
Verantwortung.

\vfill\centering
\subsubsection*{Projektwebsite}

Auf der begleitenden Projektwebsite für diese Arbeit finden Sie eventuelle
Korrekturen, weiterführende Hinweise und Möglichkeiten zur Kontaktaufnahme
und Diskussion.

\url{https://freie-software.bittner.it}

\vfill
\textsf{Titelblatt und Rückseite: Tux, von Larry Ewing und GIMP}
\end{abstract}
